% config

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Textvariablen
\newcommand \UnternehmenName{Schauf GmbH}
\newcommand \UnternehmenStr{Kronprinzstr. 50}
\newcommand \UnternehmenStadt{D-40764 Langenfeld}
\newcommand \UnternehmenTel{+49 (0) 2173 / 963 55-0}
\newcommand \UnternehmenFax{+49 (0) 2173 / 963 55-99}
\newcommand \UnternehmenEmail{\href{mailto:info@schauf.eu}{info@schauf.eu}}
\newcommand \UnternehmenWeb{\url{www.schauf.eu}}

\newcommand \UnternehmenGeschaeftsfuehrer{Matthias Wierling}
\newcommand \UnternehmenRegistergericht{Düsseldorf, HBR 86936}
\newcommand \UnternehmenSteuerNr{128/5821/4025}
\newcommand \UnternehmenUmsatzsteuerID{DE 121 389 573}
\newcommand \UnternehmenWeeeRegNr{DE 719 952 96}

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Textbefehle
%\newcommand{\bs}{\verb|\|} % funktioniert nicht

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Seitenformat
\usepackage[a4paper,top=2.5cm, bottom=3.6cm, left=2.4cm,right=2.4cm]{geometry} % Seitenabmessungen für die Textarea
\usepackage{setspace} % Manuelle spacing zwischen Zeilen
\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\vspace*{0cm}} % Platz zwischen Kapitelüberschrift und Oberseite der Seite
\renewcommand{\baselinestretch}{1.25} % Zeilenabstand
\usepackage{parskip} % Kein Einrücken bei neuen Paragraphen

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Text + Sprache
\usepackage{ae,aecompl} % Digitaler Font "ae = almost european"?
\usepackage{fix-cm} % verbessert unterschiedliche Größen des verwendeten Fonts (normt unterschiedliche Größen)
\usepackage[german,ngerman]{babel} % Verwendung der deutschen Sprache (festgelegte Begriffe, Datum, usw.)
\usepackage[datesep=.]{datetime2} % passt das Datumsformat an
\DTMsetstyle{ddmmyyyy}
\usepackage[utf8]{inputenc} %UTF-8 Kodierung der Zeichen und damit direkte Verwendbarkeit von Umlauten
\usepackage[T1]{fontenc} % Behebt Probleme beim Trennen von Wörtern mit Umlauten
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes} % allerlei Anführungszeichen und smartquotes (passen sich automatisch dem Zweck an)
\usepackage{eurosym} % Eurosymbol

\usepackage{blindtext} % Dummy-Text Generator

\usepackage{url} % Zeilenbrüche für URL´s
\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl} % Trennung von langen URL´s
\def\UrlBreaks{\do\a\do\b\do\c\do\d\do\e\do\f\do\g\do\h\do\i\do\j\do\k\do\l%
\do\m\do\n\do\o\do\p\do\q\do\r\do\s\do\t\do\u\do\v\do\w\do\x\do\y\do\z\do\0%
\do\1\do\2\do\3\do\4\do\5\do\6\do\7\do\8\do\9\do\-}%

\usepackage[pdftex,hidelinks]{hyperref} % Verwendung von Links, Verweisen und Referenzen (und vieles mehr)

\usepackage[numbers,sort]{natbib} % Bibtex deutsch

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Textblöcke
\usepackage[absolute,overlay]{textpos} % Textblock Platzierung
\setlength{\TPHorizModule}{1mm} % Textblock Platzierung horizontal
\setlength{\TPVertModule}{\TPHorizModule} % Textblock Platzierung vertikal
\textblockorigin{0mm}{0mm} % Textblock Platzierung Ursprung

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Floats
\usepackage{float} % Umgang mit Objekten, die nicht zwischen Seiten gebrochen werden können/sollen (Floats), zb. Tabellen, Bilder 
\usepackage{flafter} % Floatplazierung
\usepackage{placeins} % Ermöglicht FloatBarrier-Befehl
\renewcommand{\topfraction}{0.9} % Floating-Umgebungen oberer Rand der Seite
\renewcommand{\bottomfraction}{0.9} % Floating-Umgebungen unterer Rand der Seite
\usepackage{wrapfig} % ermöglicht figures die vom Text umflossen werden

\usepackage[margin=0pt,font=small,labelfont=bf]{caption} % schönere Captions für Floats, Grafiken usw.
\usepackage{subcaption} % Möglichkeit der Referenzierung von subfigures
\usepackage[rightcaption]{sidecap} % Ermöglicht die Verwendung von SCfigure welche captions an der seite anzeigen (hier immer rechts)

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Grafiken
\usepackage[pdftex]{graphicx} % Einbinden von Grafiken/Bildern (https://www.namsu.de/Extra/pakete/Graphicx.html)
\usepackage{svg} % Möglichkeit der Einbindung von .svg Dateien (http://texdoc.net/texmf-dist/doc/latex/svg/svg.pdf)

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Tabellen
\usepackage{booktabs} % erweiterte Tabellen (https://www.namsu.de/Extra/pakete/Booktabs.html)
\usepackage{longtable} % ermöglicht Tabellen über mehrere Seiten (https://www.namsu.de/Extra/pakete/Longtable.html)

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Matheumgebung
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}

%\usepackage{amsmath,amssymb} % Mathepaket und Symbole
%\everymath{\displaystyle}

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Allgemein nützliche Pakete
\usepackage{scrhack} % verbessert manche KOMA-Script Pakete
\usepackage{pdfpages} % Möglichkeit des Einbindens von einzelnen PDF-Seiten

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Quellcodeumgebung (Listings)
\usepackage{listings} % Quellcodeumgebung

\lstdefinestyle{Schauf}{ 
	backgroundcolor=\color{BrightGray},
	basicstyle=\small\color{black},
	%title=Datei: \lstname, %funktioniert nur, wenn keine Caption verwendet wird.
	showstringspaces=false,
	numbers=left,
	captionpos=b,
	tabsize=4,
	breaklines=true,
}

\newcommand{\functionDefHighlight}[1]{ \textcolor{red}{\mdseries #1}=}
\lstdefinelanguage{Schauf-XML} % XML-Syntax + Highlighting
{
	morestring=[b]",
	morestring=[s]{>}{<},
	morecomment=[s]{<?}{?>},
	stringstyle=\color{black},
	identifierstyle=\color{darkblue},
	moredelim = [is][\functionDefHighlight]{\ }{=}
}

\lstdefinestyle{Schauf-XML}{ % XML-Style
	language=Schauf-XML,
	backgroundcolor=\color{BrightGray},
	basicstyle=\small\color{black},
	%title=Datei: \lstname, %funktioniert nur, wenn keine Caption verwendet wird.
	showstringspaces=false,
	numbers=left,
	captionpos=b,
	tabsize=4,
	breaklines=true,
}

\lstdefinestyle{CMD} % Eingabeaufforderung-Style
{
	backgroundcolor=\color{black},
	basicstyle=\scriptsize\color{white}\ttfamily
}



% Möglichkeit der Verwendung von Umlauten und dergleichen in Listings
\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {Ã}{{\~A}}1 {ã}{{\~a}}1 {Õ}{{\~O}}1 {õ}{{\~o}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\euro}}1 {£}{{\pounds}}1 {«}{{\guillemotleft}}1
  {»}{{\guillemotright}}1 {ñ}{{\~n}}1 {Ñ}{{\~N}}1 {¿}{{?`}}1
}

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Anpassung der Aufzählungen
% -----------------------------------------------------------------------
% itemize-Umgebung Symbole der einzelnen Ebenen (1-4)
%\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
%\renewcommand{\labelitemii}{$\bullet$}
\renewcommand{\labelitemiii}{$\circ$}
\renewcommand{\labelitemiv}{$\diamond$}

% -----------------------------------------------------------------------
% itemize-Umgebung Symbole der einzelnen Ebenen (1-4) 
% hier: entfernen der Klammern und Punkte
%\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi}
%\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii}
%\renewcommand{\labelenumiii}{\theenumiii}
%\renewcommand{\labelenumiv}{\theenumiv}

% hier: Art der Nummerierung der ersten Ebene mit den Zählweisen der jeweiligen ersten Ebene (Bsp.: erste Zeile bewirkt, dass die erste 
%Ebene mit der Erste-Ebene-Zählweise-\alph nummeriert wird)
%\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}} 
%\renewcommand{\labelenumi}{\roman{enumi}}

% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Seitenstildefinition & Kopf- und Fußzeilendefinition
% --------------------------------------------------------------
% Fancy-Seitenstil (Alle Seiten, die nicht der Anfang eines Kapitels, die Titelseite oder das Inhaltsverzeichnis sind)
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % Standartinhalt des Header und Footer löschen

\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markright{\thechapter.\ #1}{}} % Stil der Kapitelbeschreibung

\fancyhead[R]{\includegraphics[height=2\baselineskip]{img/schauf-logo-big.png}} % Header rechts Schauflogo
\fancyhead[L]{\textit{\nouppercase{\rightmark}}} % Header links Kapitelbeschreibung

\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} % Linie unter dem Header

\fancyfoot[L]{\fontsize{8pt}{12pt}\selectfont\the\font{V\Version \ - \Today \ ${\cdot}$ \AuthorInitialen \ - Änderungen vorbehalten}} % Footer links, Dokumentinfos
\fancyfoot[R]{\fontsize{8pt}{12pt}\selectfont\the\font{\UnternehmenWeb  \ |  \UnternehmenEmail} \quad  \fontsize{12pt}{12pt}\selectfont\the\font{\thepage}} % Footer rechts, Schaufinfos

% --------------------------------------------------------------
% Plain-Seitenstil (Inhaltsverzeichnis und Seiten, auf der ein Kapitel anfängt)
\fancypagestyle{plain}{} % Befehl kopiert den Fancy-Seitenstil

% --------------------------------------------------------------
% Empty-Seitenstiels (Titelseite)
\fancypagestyle{empty}{ % Befehl kopiert den Fancy-Seitenstil
\fancyhf{} % Header- und Footerinhalt löschen
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Keine Linie unter dem Header
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % Keine Linie über dem Header
}